---
sidebar_position: 3
---

# Виджеты управления (Controller)

Виджеты для управления параметрами / свойствами объектов или экранов

![ctrl](/img/w_control.jpg)

## Calendar

Виджет календаря — это классический календарь, который может:

- показать дни любого месяца в матрице 7x7
- показать название дней недели
- выделить текущий день (сегодня)
- выделить любые определяемые пользователем даты

**_Параметры виджета_**:

- **Day, Month, Year** - с помощью этих параметров вы можете определить дату по умолчанию

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**
- **Scrollbar**

## Checkbox

Виджет состоит из объектов "флажок" и текстовой метки. При изменении состояния виджета можно изменять состояния других объектов.

**_Параметры виджета_**:

- **Title** - текст, отображаемый рядом с флажком
- **To be translated** - используется для мультиязычности

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**
- **Indicator**

## Colorwheel

Цветовое колесо позволяет пользователю выбирать цвет.
Оттенок, насыщенность и значение цвета могут быть выбраны отдельно.
При длительном нажатии на объект цветовое колесо переключится на следующий параметр цвета (оттенок, насыщенность или значение).
Двойной щелчок приведет к сбросу текущего параметра.

**_Параметры виджета_**:

- **Mode** - можно выбрать один из трех режимов выбора цвета:
  - **Hue** - полная цветовая гамма
  - **Saturation** - насыщенность выбранного цвета
  - **Value** - более темная / светлая версия выбранного цвета

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**
- **Knob**

## Dropdown

Выпадающий список - это список, который позволяет пользователю выбрать одно значение из списка.

Выпадающий список по умолчанию закрыт и отображает одно значение или предопределенный текст.
При активации (щелчком по выпадающему списку) создается список, из которого пользователь может выбрать один вариант.
Когда пользователь выбирает новое значение, список снова удаляется и отображается только выбранное значение.

Выпадающий список добавляется в группу по умолчанию (если он установлен).

**_Параметры виджета_**:

- **Options** - параметры передаются в выпадающий список в виде строки. Вы можете создавать включенные элементы, добавляя новые строки в список.
- **List align** - положение списка при открытии (слева / справа /сверху / снизу)
- **Show selected** - выделение в списке текущего выбранного элемента
- **Base text** - текст, который отображается в поле списка по умолчанию
- **To be translated** - используется для мультиязычности

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**
- **Indicator**
- **List main**
- **List scrollbar**
- **List selected**

## Imgbutton

Виджет похож на простой объект **Button**.
Единственное отличие заключается в том, что кнопка отображает пользовательские изображения в каждом состоянии вместо рисования прямоугольника.
Вы можете установить изображение слева, справа и по центру, и центральное изображение будет повторяться в соответствии с шириной объекта.

**_Параметры виджета_**:

- **Button state** - выбор состояния, для которого хотим выбрать изображение:
  - **Released**
  - **Pressed**
  - **Disabled**
  - **Checked Released**
  - **Checked Pressed**
  - **Checked Disabled**
- **Image released** - изображение кнопки в состоянии по умолчанию

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**

## Keyboard

Данный виджет позволяет создать виртуальную клавиатуру на экране.

**_Параметры виджета_**:

- **Target text area** - виджет клавиатуры представляет собой специальную матрицу кнопок с предопределенными сочетаниями клавиш и другими функциями для реализации виртуальной клавиатуры для ввода текстов в текстовую область
- **Mode** - выбор режима для клавиатуры:
  - **Text lower** - отображение строчных букв
  - **Text upper** - отображение прописных букв
  - **Text special** - отображение специальных символов
  - **Number** - отображение чисел, знака +/- и десятичной точки
  - **User 1-3** - пользовательские режимы

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**
- **Scrollbar**
- **Items**

## Roller

Данный виджет позволяет выбрать один вариант из списка путем прокрутки данного списка.

**_Параметры виджета_**:

- **Options** - значения, которые вы можете выбрать из списка. Вы можете создавать элементы списка, добавляя новые строки в список
- **Mode** - переключение между обычным и бесконечным режимами:
  - **Normal** - прокручивать список от начала до конца
  - **Infinite** - список можно прокручивать бесконечно
- **Selected** - указать элемент в списке по умолчанию

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**
- **Selected**

## Slider

Виджет-слайдер выглядит как панель, дополненная регулятором. Регулятор можно перетаскивать, чтобы задать значение.
Как и панель, слайдер может быть вертикальным или горизонтальным. Так же, может иметь 2 указателя занчения.

**_Параметры виджета_**:

- **Min, Max** - указания диапазона (минимальное / максимальное значение)
- **Mode** - указатель может работать в одном из следующих режимов:
  - **Normal** - обычный указатель, значение изменяется от минимального к текущему
  - **Symmertical** - рисует указатель от нулевого значения до текущего значения. Требуется отрицательный минимальный диапазон и положительный максимальный диапазон
  - **Range** - добавляет второй указатель (для работы используется свойство **Value left**)
- **Value** - определяет текущее значение указателя
- **Value left** - определяет текущее значение второго указателя

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**
- **Indicator**
- **Knob**

## Spinbox

Виджет **Spinbox** содержит поле с числом в виде текста, которое может быть увеличено или уменьшено с помощью события [**Step spinbox**](/events#step-spinbox).

**_Параметры виджета_**:

- **Digit count** - количество отображаемых цифр
- **Separator position** - положение десятичного разделителя
- **Min** - минимальное значение
- **Max** - максимальное значение
- **Increment position** - шаг увеличения значения
- **Value** - значение по умолчанию

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**
- **Cursor**

## Switch

Виджет используется для изменения значения объектов (вкл / выкл).

**_Параметры виджета_**:

- **Anim time** - определяет время анимации между включенным и выключенным состояниями

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**
- **Indicator**
- **Knob**
